(警世Post)騰訊就如當年匯豐

騰訊就如當年匯豐
人人愛
但係佢再強都只不過係當年匯豐咁樣
總有唔再輝煌既一日

你會話我講緊廢話 山係石頭海係水

我想講既係騰訊有今日既valuation全靠業績高增長同大家既捧場
可能連登始終係後生仔論壇 大家包括我在內都股齡細
幾十年黎有幾多隻大家以為係有買貴冇買錯既股票跌到永不番生（或至少係全盛時期股價一半都冇）
匯豐，利豐，思捷環球.......
當個行業高增長期一過或者成個行業冧過一次，D投資者就唔會再俾咁高valuation去買同一蚊既盈利

匯豐07年全盛時期升到150蚊既時候，東尼同一班著名投資人係睇緊十年內上四百蚊...
結果十年過去啦 匯豐股價得番當年一半

你今日睇番會話當年睇匯豐上四百D人ON9 邊有可能上到咁高同邊有人睇到十年後既野
但咁只不過係因為你有benefit of hindsight 即係馬後砲
事實上你今日對騰訊既冀許何嘗唔係當年D人對匯豐既冀許？

我唔係要係度話騰訊係泡沫
BTW佢好大機會唔係泡沫
但高峰過總會有下坡

講番短線
我覺得大市如果仲有得升佢一定升
但相反大市回落時佢亦都一定係首當其衝
就好似15年大時代果時既港交所咁

簡單D黎講依家仲買騰訊作中短線投資既人要注意大市風險lor

遲早變日經咁款

我都係咁認為 睇返呢一年700既升幅真係好驚人
其實能夠帶動到恆止升到宜家既大部份都係歸功於佢
當然 有貨係手既睬你都傻 係咁追既人大把

股災呀
完

on9先唔買
等拆股啦

其實個估值係包埋中國呢條護城河，共產黨唔收皮佢衰極有限。

的確係衰極有限
所以我話佢未至於係泡沫
但當佢只係衰少少
由八十倍PE跌到四十倍PE吧 （GOOGLE都係得三十幾倍PE）
考慮埋盈利增長四十倍PE即係依家股價都冇得點再升什至要跌

拎傳統銀行同科技金融龍頭比？
根本銀行業就倒退緊，電子金融岩岩先開始盛世，有排玩呀師兄

唔識計佢係咪股值過高
但我覺得騰訊太多類業務發展
例如支付都dominate咗個市場
遲D仲話搞埋無人車
對比起銀行股更加多玩法
business model好掂用黎長揸都唔驚

銀行信用卡 Visa Master果D唔係電子金融？
科技股根本一直都有
你依家緊係會話銀行業倒退緊
但十年前銀行股當炒派緊幾十個月BONUS果時又有幾多人睇到銀行業會哀腿得咁快

升個陣點講d人都會覺得係升

跌個陣都係一樣

vm卡當然係，但市佔率係內地低得可憐，強如銀聯都要面對現實向雙馬低頭，呢啲只係佔雙馬生意一部分，仲有基金，游戲，娛樂，商城物流，根本全中國所有瓣數都關佢事
簡單啲講中國一日穩定發展，qq一樣

咁我都同意科技對比銀行係有更多可能既
但都係個句
今日科技行業發展得快當炒je
難保第時唔會俾其他更前瞻性既行業例如環保取代（我指個當炒地位）

過去幾年爆左好多改變世界既科技產品
但未來幾年係咪仲可以咁爆定係會settle down落黎呢？

但相反大市回落時佢亦都一定係首當其衝 < 點睇都唔會

去到QQ依d位
好容易就可以將科技引入一個行業
再打銀彈戰做領頭羊佔半邊江山
要收皮都唔會短時間內發生

大佬買股第一件事就應該要研究估值高低
正如你去買隻雞都要知價喇
你話隻雞有幾好食都好
但如果賣比你係$5000就已經係overpriced
就算佢幾好食都好都唔抵
當然只係比喻

我冇話同意或反對樓主
只想講一句，科技並唔係一個行業
而係每個行業都可以加入科技元素

全世界都知會跌架啦，而家個遊戲玩緊估佢幾時跌呀，唔通真係留比個孫咩

樓主
無人會理㗎

拎五號仔同700比....

仲有QQ有既係data
越多data越易做到正確既決定

岩每個行業都需要科技
但又有邊個行業唔需要銀行？
始終會有expand完既一日
我覺得黎緊幾年既進展唔會有過去幾年咁快
咁今日既valuation自然sustain唔到

我唔係話QQ呢D科技股會收皮
正如匯豐今日都未收皮
我係話只要個增長預期一有變咁QQ已經可以跌好多

用騰迅同hsbc 利豐思捷比
知唔知騰迅入面有幾多共產黨員
淨係有土共係背後做support已經無得輸
除非土共倒台啦
而且大部份業務都係市佔率高/有支配地位
我死佢都未死啦

岩
我覺得抱住估佢幾時跌既心態去買比較正確
而唔係一味話有買貴冇買錯

已經變左霸權
邊範做得起咪買
Snapchat,Tesla,京東,閱文,眾安...
買錯當跌左D碎銀,買岩就繼續霸權
同你個D例子完全無得比...

有機會上$700
樓主唔好恨啦 拿拿聲上尾班車

你提佢地做咩
佢唔買我點賺

所以騰訊唔會爆架

個個都話匯豐差 邊度差

如果AI可以實用化
QQ BaBa Google依類公司增長一定遠遠跑贏大市

其實700來緊仲有咩方面可以令到盈利有大幅度增長

嚴守止蝕，除非佢一日跌20%就冇得講

利豐 思捷
係成個行業競爭大
管理層垃圾

騰信 既業務收皮
姐係要智能電話收皮 英雄聯盟收皮
就算佢d game 唔再hit
佢都識收購 收購 收購

呢句野我5年前已經聽過

一隻銀行。。
一隻科技。。。

之前 一拆五

而家即係未拆時 $1925

你拎一間不停開新增長點的公司同一間商業銀行比就知你連基本股票估值都唔識

其實唔係差, 係增長能力冇乜剩

hsbc當年不斷爆升都係不斷收購

Household

鬼唔知係股都會有跌既一日咩

唔明講出黎做乜 根本大家都知呢個道理 而家係玩緊趁佢未爆之前掠得幾多得幾多既遊戲

記得當年係舊登出現過好多5號既驚世 post, 但係就越升越有，直到人人相信先黎料，出現此post,即係仲有得升

唔拆細已經係$2000
邊忽似匯豐？

唔撚係掛..QQ都有人反

講咁多做咩啊...
有本事你咪沽佢囉...
大把PUT輪..又有權比你沽

你估滙豐未拆細過?

我估除非天宮一號跌落黎炸左北京 唔係都唔會大跌

多撚謝你睇淡

情況唔同
匯控大極都係金融上出色
騰訊玩既係另一種層次
基本上係行業每一瓣都有
仲有係壟斷左最球最大既市場再擴張出去
仲攪埋AI, big data,IOT
下一波發展一定係呢三瓣
你覺得佢坐係到比你打？
只係AI已秒殺全球所有行業

會買, 但唔好訓身買.

一見到思捷環球真係有種久別重逢既感覺
好耐冇人提了

你番深圳一日就明,
700 根本無得輸,
大陸真係無晒人用現金,
全部we 7 pay,

大陸公司發展AI其實已經遲過外國公司好多年

遠既唔講近既941都係好例子

而家700佔比恆指最重，大家睇住啲基金幾時走喇

（大家mpf 如果選左有港股成分，都差不多最重貨係700）

共慘黨既野 一紙公文你就收皮啦
支付寶 銀聯雲閃付 大把野可以取代
餘額寶一樣大把人睇好，咪一張公文就收佢皮

換句說話講又係幾年係低買再過幾年收成

講得無錯

爆起上黎買乜都死啦
而家恆指都變左共慘指數啦

咪係
騰訊爆=中國爆=香港爆
大家齊齊跳樓
我又唔驚無人陪啵

用5仔唔夠貼切
應該用494 330 會好d

買騰訊買到終於可以由500幾呎搬去900幾呎
好彩以前lol未比人收購個陣有叫老母入貨
最衰入得唔夠多貨
如果當時比多啲信心分分鐘多幾層樓渣手

或者係咪應該用 alphabet/facebook 爆發式升果陣嘅 pe來比

呢加都叫stable左呀

屌你做乜玩踢爆

啲人已經贏緊百幾蚊
你話急跌即賣都仲賺緊好多 跟本就唔怕你

你啱！佢今跌100蚊，大把人仲有錢執

跌100，唔驚，技術性調正姐
跌200，正呀喂，撈底
跌300，開始有人拋售
跌400，開始人踩人
一但人踩人，就500，600咁跌都不是夢

改都改好啲，依家三百幾點跌五六百

真係成班係度圍爐

成班淡友係度圍爐
得關就上深圳走一轉就知700點穩陣法

高增長股唔應該單睇PEG，睇埋PEG 其實70幾倍都合理

支那就快爆煲
樓市就冧
騰訊變下一隻思捷

連登仔三大幻覺

屌你老母戇鳩仔講廢話

換係舊時高登晨早比人屌到奶皮啦

連仔真係低質

07匯豐都叫全盛..

入兩手當係 平衡番個組合
用尼對沖 未來AI 完全進化
股市完全效率化+全民失業

咁易計到應該人人都做緊ibank

我估騰訊值700 蚊

連登仔三大垃圾股，日日話跌：

騰訊 舜宇光學 瑞聲

咁真係要放長雙眼~

真係駁唔到，連燈盛產燈神

港共正苦賣港賣到爆起上黎一定攬住一齊死

加油，繼續睇佢會爆，繼續唔好買

你聽日點部署

騰訊 將會降比例 , 但都唔跌~

自己決定，幫你買埋好無

仲會升幾多我唔知
但依家先黎入一定捱貴

好啊

呢句野d人講左好耐，不過我都覺而家入太貴既

太貴,但又唔識跌,
這就是騰訊

要有訊心呀！ 700bb 業績後爆升！

呢個post真係無撚敵 幾時跌又唔講
好多股放到勁長期都會跌ga la
你睇番1927年美國十大市值最高既股
除左GE仲存在之外 所有汁晒
一百年後 樓主可以推番post上黎威威

On99 又係PE 撚用valuation 用科技股同銀行/傳統產業比較
放眼望下國際啦井底蛙
不過都好 有人唱淡下先有得再上

自己去睇visa master股價同銀行股比較啦
銀行轉型搞fintech 先有生機
唔了解係度廢up